今晚原來係香港關係法聽證會

美國國會將於香港時間今晚9:30召開聽證會，就香港主權移交20年落實「一國兩制」情況，邀請前港督彭定康、民主黨創黨主席李柱銘、香港眾志秘書長黃之鋒、以及曾「被失蹤」的香港銅鑼灣書店前店長林榮基作證，到時《蘋果》網站和fb將分別進行文字直播及實時視像轉播。由於美國國會已重提《美國－香港政策法》，預計今次聽證會將對重啟有關法案有重大影響。

今次美國國會以「主權移交20年，香港模式能否持續？」作聽證會主題，由香港時間今晚9點半至11點半舉行。由於美國共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）早前保障重提香港人權與民主的《美國－香港政策法》，今次聽證會被視為有關法案的前奏。

目為已身在美國的黃之鋒，前日在美國智庫「傳統基金會」發表演說，黃會後接受美國之音訪問時指，香港的「一國兩制」已不復存在，「一國兩制已變成一國1.5制，所以我們非常擔心最後會變成一國一制，就是中國大陸跟香港是沒有分別。」

李柱銘出訪美國前接受《蘋果》訪問，表明此行將向美國國會全面反映香港情況，包括之前特首選舉及政改問題，又相信美國特朗普政府仍會支持香港民主發展，因為美國亦希望中國是一個民主開放國家，當然中國不可能立即有民主，但透過支持香港民主，可促成中國逐步走向民主開放道路，所以他認為美國支持香港普選立場，不會因特朗普上台而改變。

另外，早前林榮基在台灣接受自由亞洲電台專訪，並對今年3月前往中國訪友時，遭中共以涉嫌危害國家安全活動為由拘禁失蹤的台灣民進黨前黨工李明哲表示關注，很遺憾未能和李明哲妻子李淨瑜見面，並稱贊成李淨瑜高調尋夫的做法，他希望告訴李淨瑜，不用擔心李明哲會受傷害，因為傷害他對中共沒有好處，只會招來更多抗議和示威。林榮基相信，李明哲目前被關押地點仍然成謎，更遑論家屬探視，目前處於「與世隔絕」狀態。林榮基又批評，台灣政府至今對事件「太小心」，認為台灣當局應以人權角度，向中共爭取釋放李明哲。

唔知唔覺已經咁把炮

一向係咁
形象啱哂外國左膠口味
不過都係想知基叔同肥彭講咩多啲

係cc台睇佢唔起姐

諗諗吓郭生聽證會前一日先爆料

肥佬黎又有份講野⋯

係出面講自由、平等、博愛，要大愛包容同時又要飯氓式追求民主，重唔正中西方班所謂追求「普世價值」嘅liberal

聽證會=鳩嗡，大家講兩句表示下立場就收工，無後續 不過出去講兩句點都好過唔講

支持取消香港關係法

在cc台9up 同在人地國家9up 分別

人地同外國交流緊既時候cc台手足仲係連登指點緊江山笑左膠廢

急不及待想攬炒了

個班 Republican 黎 li 你老母
你請個人上黎講當然要睇CV 人地上過time cover page比無數咁多個海外傳媒報道過 唔請佢請邊個

侵侵捉緊大棋